# 12. 인터페이스는 왜 쓰는가?

## 인터페이스가 하는 일

- 클래스나 프로그램이 제공하는 기능을 명시적으로 선언

- 일종의 클라이언트 코드와의 약속이며 클래스나 프로그램이 제공하는 명세(specification)

- 클라이언트 프로그램은 인터페이스에 선언된 메서드 명세만 보고 이를 구현한 클래스를 사용할 수 있음

![wyinterface](./img/whyinterface.png)

![abc](./img/abc.png)

- 어떤 객체가 하나의 인터페이스 타입이라는 것은 그 인터페이스가 제공하는 모든 메서드를 구현했다는 의미임

- 인터페이스를 구현한 다양한 객체를 사용함 - 다형성

- 예) JDBC 인터페이스
